香港IT精英的生活日常

早上8:30, 香港IT精英的手機鬧鐘響起, 諗起尋日叫個Fresh Grad code仔deploy左個wordpress, 用左1日時間交到貨俾個客。 項目比預期進度早左一日, 決定係床上先打個靚飛機, 再訓多30分鐘

早上10:00, 香港IT精英補眠完畢, 起身沖涼換衫, 然後行去樓下starfucks買返杯grande屎水, 手上仲拎住上個月岩岩新出既ipad pro 256GB版本, 心諗呢部次世代的電腦必定會係IT界未來的標準編程工具, 於是打開了公司gitlab網站, 發現code狗Andy昨日個nightly commit CI test fail, 一陣返到office要照一照佢肺

早上11:00,香港IT精英施施然行入office, 睇下手下幾隻code狗有無準時8:50 打卡, 再call齊全部developer 入去會議室開今日的standup meeting, 最終會議決定係今日下晝食飯後開一次sprint planning meeting

正午12:00, 香港IT精英因為早餐只係得杯grande乜Q americano, 就打電話俾隔離team的香港IT精英2號落留樓下食lunch

下晝2:00, 香港IT精英飯氣攻心, 決定返自己office房小睡5分鐘, 點知一訓就係1個鐘

下晝3:30, 香港IT精英叫左門口新請既靚女reception同事去幫手買兩件Cake, 之後入房一齊食

下晝4:30, 香港IT精英打個電話俾個客話一切ok,聽日準時起到貨,之後再碌左兩下Facebook同連登,睇下軟件台今日Mr A有又發神經叫人用linux, 順手去硬件台回個post話ios最新update好多bug云云

下晝5:30, 香港IT精英交低D野比code狗後收工,放工前講明今晚2359前我會上個網親自做test, 之後去老蘭happy hour

下晝6:15, 香港IT精英左手攬住條唔識既女, 再同佢講今日同事呀Chris 又搞炒左多次ser,好彩有我指揮d同事一齊夾手夾腳起返好隻server,當然香港IT精英心知server一早已deploy到阿里云, 真係炒ser聽日搵個sales俾多2個月discount就可以同老闆完美交代

晚上9:30, 香港IT精英用佢部新買的ipad pro打開safari, 係URL位打入今日放工前code狗俾的website link, 結果發現https未做好certificate, 打電話返office問點解仲係用緊http protocol

晚上11:00, 香港IT精英打開無線財經台睇創科導航,決心增強一下自己係IT領域既認知,點知睇左唔夠15分鐘訓著左

第二曰早上8:30, 香港IT精英的手機鬧鐘再次響起,睇來又將會係充實一日

香港IT精英都要留意 Mr.A

邊個係 Mr.A

香港做vendor既應該無嘜IT精英

乞食精英

公司話升我職叫我去越南發展

裝左linux未

香港人一向係用收入黎定義精英

香港係用資產 薪水收入呢d微不足道

個sprint planning meeting最後去咗邊

SM PO SE BA QA 全部去晒開Sprint Plan
IT 精英係隔離房食cake

軟件台都有新會然？

冇錯。 狗都有分精英

另一邊廂嘅IT低層....
——————————————
7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的”啊!”了一聲, user interface 終於出到了
你女友”啊!”了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.
你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

早上8:00, 香港IT狗的中國製水貨手機鬧鐘響起, 諗起尋晚將個強國rom改成由XDA download返來既國際版rom連google camera, $2000既手機有最新型號既spec真係性價比神器, 心情興奮下決定今日唔返訓早d返office同其他同事分享呢一次既刷rom經歷

早上8:30, 香港IT狗係人山人海既地鐵入面一邊聽住耳機一邊玩音game, 係短短60分鐘既車程入面希望可以再一次打破自己既記錄

早上8:59, 香港IT狗準時坐低係佢既15"電腦前登入公司intranet打卡, 順手git pull返尋晚係屋企debug後既新code

早上9:30, 香港IT狗係經過半小時既漫長compile過程後,發現尋晚放工前merge request既CI test fail, 決定今日放lunch前解決呢個小bug

早上10:00, 香港IT狗係pantry沖左一杯由金句王代言既nestle白咖啡, 心中覺得比錢樓下PCC $40一杯的義式cupacinno來得經濟實惠, 仲提醒採購部阿姐記得去藥房買大包裝比去超市買更加抵飲

早上11:00,香港IT狗上司施施然行入office, 走來問點解無準時8:50 打卡, 再call齊全部developer同事入去會議室開今日的standup meeting, 最終會議決定係今日下晝食飯後開一次sprint planning meeting

正午12:00, 香港IT狗因為standup meeting花既時間太長未能夠解決CI test既問題, 係書包拎出左尋晚阿媽煮多左份既飯盒去pantry叮返熱, 希望lunch hour內可以解決技術問題

下晝2:00, 香港IT狗飯氣攻心, 想小睡5分鐘, 點知lunch hour解決既問題係git merge過程中有大量conflict, 同同事不停拆解下終於成功commit最新既stable version並通過test

下晝3:35, 香港IT狗係whatsapp group中提醒全世界要去conference room開sprint meeting, 覺得小會議唔使call大人物出現,希望能夠集中處理當前project既技術問題, 於是係上司缺席既情況下好有效率地完成左個會議

下晝4:30, 香港IT精英狗打開佢既電腦碌左兩下IG睇女神同連登,發現李克勤都想唱佢尋晚有份幫手填詞既2月14癲沛流離,不禁會心一笑

下晝5:30, 香港IT狗上司親走過去佢個位度,同佢講:「Andy, 我今晚2359前我會上個網親自做一次test, 希望你今次做得stable一D, contract就到期,我都想寫到你份appraisal好好睇睇, 到時會加你人工」。原本打算準時收工的香港IT狗, 係金錢既誘惑下決定無償加班, 係最短既時間內建立一個frontend及backend系統, 望一望個鐘仲有6個小時,應該能夠輕鬆處理。

下晝8:30, 香港IT狗收到來自阿媽的message,問佢點解仲未返到屋企,IT狗回覆話留飯is ok, 因為佢都唔知今晚幾點可以收工

晚上9:30, 香港IT狗deploy至cloud server完成既同時收到上司既電話, 打算吹噓一下自己既工作效率, 點知俾人問侯佢點解仲未有HTTPS

晚上11:00, 香港IT狗返到屋企, 望住阿媽今晚煮既魚旦雞翼湯同白烚秋葵, 覺得凍曬飯菜覺得好醜都係一餐

晚上11:30, 香港IT狗打開尋晚download既波多野新作, 希望能夠減輕一下日常既工作壓力

第二曰早上8:30, 香港IT狗的手機鬧鐘再次響起,睇來又將會係充實一日

香港IT精英都頂你唔撚順，仲唔快快手收皮